# Руководство пользователя 
#### При запуске программы откроется ее главное меню.

![](rr/1.png)
#### Рисунок 1 – Главное меню программы

#### Для того, чтобы перейти в раздел поиска файлов, необходимо нажать в главном меню на кнопку «Кардинг», после чего нужный раздел откроется.

![](rr/2.png)
#### Рисунок 2 – Раздел поиска файлов

#### В данном разделе присутствуют функции ручного и автоматического поиска файлов.
#### Функция автопоиска производит поиск информации по банковским картам, номерам телефонов, персональным данным пользователей, используя для поиска массив слов, которые и нужно найти. Автоматический поиск можно провести как на отдельно взятых носителях, так и на всех носителях, присутствующих в системе.
#### Выбрав необходимый путь для поиска, программа выведет информацию о том, какой путь выбран, либо же что поиск будет полным 

![](rr/3.png)
#### Рисунок 3 – Выбор диска D для осуществления поиска

![](rr/4.png)
#### Рисунок 4 – Выбор полного поиска

#### После выбора пути для поиска, остается лишь нажать на кнопку «Поиск файлов» и ждать, пока поиск завершится.

![](rr/5.png)
#### Рисунок 5 – Завершение поиска при наличии найденных файлов

![](rr/6.png)
#### Рисунок 6 – Завершение поиска при отсутствии найденных файлов

#### Ручной поиск работает почти так же, как и автоматический, за исключением того, что искомую информацию нужно вводить самому.

![](rr/7.png)
#### Рисунок 7 – Меню ручного поиска

#### При нажатии на кнопку «Выбрать путь», откроется обзор папок, где необходимо выбрать интересующий путь. Так же строку пути можно заполнить вручную.

![](rr/8.png)
#### Рисунок 8 – Обзор папок для выбора пути

#### После выбора пути, необходимо ввести информацию, которую следует найти, и нажать на «Поиск файлов».

![](rr/9.png)
#### Рисунок 9 – Заполненное меню ручного поиска

#### После того, как завершится ручной или автоматический поиск, найденные файлы будут выведены в список ниже.

![](rr/10.png)
#### Рисунок 10 – Список найденных файлов

#### При процессе поиска, программа может наткнуться на системные директории, или же директории, которые были заблокированы одним из пользователей. Эти директории выводятся в список справа для дальнейшей работы с ними.

![](rr/11.png)
#### Рисунок 11 – Найденные директории с запрещенным доступом

#### Полный вид окна программы по завершению поиска.

![](rr/12.png)
#### Рисунок 12 – Программа после завершения поиска

#### Файлы, из списка найденных файлов можно открыть, нажав на них левой кнопкой мыши два раза.

![](rr/13.png)
#### Рисунок 13 – Открытие файла из списка найденных файлов

#### Так же, при нажатии на файл правой кнопкой мыши, можно отметить его как нужный файл, написать вопрос к нему и сохранить, после чего эти данные пойдут в отчет.

![](rr/14.png)
#### Рисунок 14 – Отметка файла

![](rr/15.png)
#### Рисунок 15 – Окно составления вопроса

![](rr/16.png)
#### Рисунок 16 – Измененное окно отчета после выбора найденного файла

#### Директории, доступ к которым заблокирован, можно попробовать открыть из программы, и уже средствами Windows изменить владельца файла, после чего успешно открыть файл.

![](rr/17.png)
#### Рисунок 17 – Попытка открытия директории

![](rr/18.png)
#### Рисунок 18 – Успешное изменение владельца директории

![](rr/19.png)
#### Рисунок 19 – Успешное открытие директории

#### При нажатии на кнопку «Работа с реестром», откроется окно, позволяющее пользователю переходить по ключам реестра и просматривать значения параметров.

![](rr/20.png)
#### Рисунок 20 – Основные ключи реестра

![](rr/21.png)
#### Рисунок 21 – Просмотр значений параметров

#### При нажатии на кнопку «Автопоиск», откроется окно, в котором пользователь может воспроизвести автопоиск, нажав начать на кнопку «Начать автопоиск», который покажет есть в реестре в значениях параметров или и в их названии данные о платежных картах.  При завершении поиска отобразится соответствующее сообщение.

![](rr/22.png)
#### Рисунок 22 – Окно автопоиска

![](rr/23.png)
#### Рисунок 23 – Результат автопоиска
